【颱風追擊】1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）＋1822號 山竹 MANGKHUT（26W）#5

颱風追擊：熱帶氣旋 百里嘉

1823號熱帶氣旋 百里嘉 BARIJAT (27W)
來源：美國
意義：馬紹爾語，沿岸地區受風浪影響的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名

毒撚1400定位唔郁

垃圾山竹
夠薑就星期一全日都8號，可以唔洗返工

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

跨赤道水氣同西南氣流繼續湧入山竹

山竹宜家越來越大

lm

EC係咪同GFS夾埋，一個東調，一個西調

地下天文台台長：

對啊，就是更接近登陸時間，spread反而變大。參考UKMO的概率圖，看到三條可能路徑：1.雷州； 2.珠江口；3. 廣東東部/福建。

根據多年觀察，香港東面向西走的熱帶氣旋，過了台灣海峽以南就會被海岸線吸向WNW然後在汕尾汕頭之間的位置登陸；香港ESE面向WNW走的的熱帶氣旋，過了汕頭以南就會被海岸線吸向NW然後在汕尾附近的位置登陸，都過不了115E。所以就算現時預報路徑直指香港，115E將會是一個重要的位置。

福建

d水氣源源不絕咁提供

邊個叫百里香？

其實以山竹依個規模
經過左賓賓之後會唔會減弱？

其實山竹仲有咁遠水路, 真係向咗其他地方走你都預計唔到架喎

除左人身安全同財產安全外，有能力嘅人不妨關心下係街嘅流浪動物，如果預測係真嘅話，佢地嘅處境係極度危險

會略為減弱
但都仲係超颱

有分析指 只會調西不會調東

毒L無人識 個個叫錯名

吸晒佢

高登連登又要發揮執貓技能

賓賓到先係重點？

3J

觀塘駿業街熟食市場一樓

即刻冇變過

[citation needed]

隻眼

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)

過飲食台搵印度佬喇

毒撚：你班人越叫我走我就越唔郁

做乜停車

吸多啲熱 食飽啲

EC東調 GFS西調

即係攞中間

等山竹食佢

極向流出應該就快打開

百里香：黎個臨岸大爆發

等埋山竹

雙旋共舞

以兩者嘅實力差距
毒撚應該會比佢fing出西太食埋

奉獻自己比山竹

一啖食撚左佢啦

要自殺

搞咩 唔係有引導氣流架咩

LM

Share下j圖網

星期一既香港會唔會變成第二個大阪

撞菲 完

如果山竹食埋百里嘉會點

撞菲

屌你老母你班友, 山竹而家離開香港千鳩幾公里, 就話咩直襲香港, 離撚曬譜, 等星期四五明朗啲先講啦

香港是福地 西調撞呂宋

好似冇

平西

認真問要預備幾日乾糧

咁你要屌天文台班友

唔係預咗大到點都會撞？

求教

出街食

食炒強

如果最後毒撚搞到HKO10仔，山竹3仔，會唔會係2018連登最柒事件

哪有撞

+120

MO LA MO LA

ON9少陣, 貼住海岸線

距離太遠啦

[曲]
無啦無啦
又話超颱襲港教訓班垃圾，結果依家海南啦

擦東北角吹到撞菲

樓上邊個話EC今報無料到

係南海再增強

唔係，本身好似係搭巴士
但係又岩岩好Hi唔到台灣同菲
但而家好似會撞

8號機會好大，
而家擔心嘅係個破壞力可以幾大啫

係, 南海二次增強

就咁睇每報係估變緊副高型態
到頭來都係同一個位最後上岸

咪係，個風咁撚大，點吹都中架啦 更何況睇張圖個中心仲係海入面

9同10都機會不少

EC 今報

擦過呂宋東北角喺南海再增強

繼續直搗珠三角

食鬼到. 山竹未來到就散咗啦毒撚

都未近呂宋，洗唔洗講到肯定會撞咁

都係果句
無論左修右修
終點都係一樣
𣈴準！發射

擦呂宋都一樣珠三，真係裝左自動導航

即係無東登

咁就仆街喇

yes

似珠海

提外話，今日應該入秋最涼，上水個啲都係得21度

澳門再來一次

訓多兩日先再睇好過....
而家好似我係紅隧口等緊部岩岩係柴灣開既106
狗巴預計你知30分鐘後到一樣...
太多變數....

上川島

但係而家好熱好曬

副高咁既形態咁既位

安排中

上水日頭上返34度

台山珠海附近啦

7字形

t7.0 c5

完場啦，撞菲平西，西到峴港

咁就收得皮啦

港豬奧

澳門今次又中一獲

好快又爆錶

輻射冷卻

EC呢報大鑊過直吹香港

搖撚準未

根本報報都大鑊

食撚晒

西登

分分鐘全程喺眼牆入面

雖然過程唔同但結果都係一樣

上川

入半圓

Lm
唔識氣象野但係個super typhoon聽落好嚴重

橫睇掂睇澳門大獲好多

終於有機會試到cat 5眼璧既風力

全程眼牆加危險半圓

入南海後應該淨返CAT3/4

CPA 70－90公里

未打到黎已經5個post

咁仲衰過登陸香港

遠過天鴿
。。。。

急不及待要玩玩了

WTPQ20 RJTD 110600

RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY

NAME TY 1822 MANGKHUT (1822)

ANALYSIS

PSTN 110600UTC 13.9N 139.8E GOOD

MOVE W 15KT

PRES 915HPA

MXWD 105KT

GUST 150KT

50KT 110NM

30KT 180NM

FORECAST

24HF 120600UTC 14.2N 135.4E 60NM 70%

MOVE W 11KT

PRES 915HPA

MXWD 105KT

GUST 150KT

48HF 130600UTC 15.3N 130.5E 110NM 70%

MOVE W 12KT

PRES 905HPA

MXWD 110KT

GUST 155KT

72HF 140600UTC 17.1N 126.1E 140NM 70%

MOVE WNW 11KT

PRES 900HPA

MXWD 115KT

GUST 165KT =

Jma high爆左

愈來愈西

勁過天鴿

食住花生睇澳門點死. 今朝有隻澳門狗仲係度串串貢

去食海南雞了

其實呢幾報嘅登陸點都係左右微調

勁好多
澳門又要派錢了

隻鴿本身都預呢條路好似
然後交合神算 計出北跳個下

其實調來調去係正常

你睇咗幾日其實都鎖定咗珠三角左右

痴撚線

JMA CI7.0

中間會唔會有北跳嗰啲計唔到㗎嘛

同埋你睇嚟睇去其實都係左右微調

我反而就對副高係咪真係咁強有保留

D臭閪颱風係咪識得星期六日先走黎？

等睇西西下西左去海南雞

個氣壓

CMA似直襲澳門

支那殘體文注意，不過呢張打風準備圖做得幾好 離島海邊低窪地區居民可以參考一下

毒撚會唔會俾山竹食咗

JMA有機比高過海燕

梁國雄議員!

可能性極低

自己放大睇啦

殊該而

點解呢？仲有成咁多日變數極大啦

香港澳門何必分哪麼細

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)

環流咁大，香港澳門仲有分別咩？

放唔到先至咁講姐

死毒撚行快啲

大佬變數大唔大睇大氣環境㗎

住安達臣道既巴打係唔係要準備定木板而唔係膠紙
前面一啲樓都冇，擋下風都冇

己經圍好

仲未到菲東黑潮區

如果平西係咪香港天文台150公里距離掠過

玩完

呢個強度內力向北情況一定有

海燕二世

天滅支港

Double click 張圖再放大 係煩左少少不過張圖係咁我都冇辦法 同埋咁多人負皮我下次都係手打番繁體字出嚟唔放圖算

咁都負皮
屌個中心都大過珠江口啦

被初始形態既芒果掠過既Rota島

滿目瘡痍

暴風警戒域 全域 520km(280NM)

暴風圈520km?
入800可以pre8㗎喇咁。。

咁仲唔仆街

而家啲機構預副高強 所以西調

如果山竹真係夠勁頂開小小副高

明日之後

對唔住咁多位專貴的議員

I wanna see JMA's 895 hPa

山竹後面係咪仲有個91w

係 但係好似北上

若百里嘉採取較為接近香城距離掠過 並達到強暴效果，香城受烈風衛福的雞肉增加

JTWC T7.0

C5 STAND BY

<14日15時の予報>
強さ 猛烈な
存在地域 フィリピンの東
予報円の中心 北緯 17度05分(17.1度)
東経 126度05分(126.1度)
進行方向、速さ 西北西 20km/h(11kt)
中心気圧 900hPa
中心付近の最大風速 60m/s(115kt)
最大瞬間風速 85m/s(165kt)
予報円の半径 260km(140NM)
暴風警戒域 全域 520km(280NM)

給著平時一定有人叫百里嘉向北

依家被wfc

我有無理解錯？

毒撚只係試車手試路
山竹係f1車手等緊上場比賽

強暴

解碼器呢

forcast 900hpa

你地再叫毒撚

第時無人記得百里嘉個名

咪牛肉囉

香城
強暴
雞肉

不代表之後一樣有520

之前話牛肉烈到，山竹會汕尾，
咁而家西調左，係咪牛肉烈到，
山竹都唔會東到汕尾咁遠

衛福

初始形態都爛到咁

威脅?

香港
強暴唔撚知呀
機會
威脅

最新醫師 毒撚登邊到

喂喂喂 真係今朝9點命名wor

強暴咪強風囉

P牌仔

STS

強烈熱帶風暴可以吹暴風喎

好 想食咩！

每次有機打得成風都要留個靚名先

聽者有冇份

痴線咁快9頁紙

請佢食山竹啦

你冇 去排隊啦

打親香港都推得快

lemongreentealihkg@gmail.com
email 我慢慢傾

出唔晒

jtwc 135

隻山竹咁勁拜託唔好來香港

997hpa login茂名

WP, 26, 2018091106, , BEST, 0, 140N, 1397E, 135, 920, ST, 34, NEQ, 180, 140, 130, 165, 1006, 190, 15, 0, 20, W, 0, , 0, 0, MANGKHUT, D,

JTWC 135 kt

風眼大過香港ok？

其實醫師預報既強度 好似通常會比實際弱 咁山竹....

細環流先係姐 大環流差唔多

分唔到 有無清可以話俾我聽 邊個先係超級颱風？

唔係黎緊呢個

1號果個係百里

老解來了 你們應該投共

山竹走難準備指南

檢查屋企
1:檢查窗戶、露台嘅物件有冇固定好，有野跌出嚟就即刻固定好or收埋入室內。
2:檢查冷氣機同埋個架有冇固定好
3:檢查玻璃有冇鬆動或者出現裂痕，如果有請即刻解決問題

準備物資
水、食物、電筒、需要嘅藥物、尿袋（差滿電）及所有生活必需品

電力問題
1:請先差滿手機同尿袋嘅電嘅電
2:如你住係村屋，打到嚟嘅時候水浸又行雷閃電嘅話，請切斷電源，如果屋企入水記得關大制。
3:如果屋企斷電都要關大制避免有番電嘅時候會短路起火

架車點算好
唔好渣車出街
1:如果渣車返唔切屋企，慢慢行車唔好快
2:唔好用地庫停車場
3:盡量將架車泊係地勢高嘅地方
4:架車要遠離枯左嘅樹、大型廣告牌、工地等

十號都要返工點算好
1:盡量向空曠地方行
2:唔好貼牆行
3:時刻望下你頭頂
4:唔好行近廣告牌同工地
5:有得射波就射波

撤離人員
1:比老人家同細路走先
2:搵酒店或者住親戚屋企
3:成年人有手有腳冇身體問題應該係最後一個離開

有危險時候
唔好諗即刻call 999你唔會自救到

變左文字版（有限數據嘅用家福音）

135knots應該未係顛峰，睇好再上到150

山竹啊, 入前巴

一入滾水區唔知會有咩事

睇好170-200

200冇可能啦

仲有幾耐去到滾水區

知啦 唔好潛咁耐水

山竹會唔會吞埋91w?

有無機會上T 8.0?

新版唔易上

Show Blocked User - tungso
香討煩到黎呢到

160-165啦，200無可能

有, 去到菲東先係最癲峰強度

泵左成個上晝啦

180kt, 880hPa

有無機會南登 高速250經過?

咁你同我應該都要避難

你幫我擋減d風

其實百里嘉強度有冇低估

綠色條mean都係無點變

啲風吹到應一應，我棟野唔會冧嫁可
啲公屋會唔會偷工減料

所以每報都調下東調下西

冧左咪到時再分配過

第2點喺香港有冇可能做到

一個鐘都冇又跌到 880

你得把死人口，咁撚叻就show d分析出黎
咁唔鍾意你咪死返去香討

諗返起海燕嗰陣條線督爆咗條軸

其實tip癲峰先得165knots

山竹細粒過tip，條件又無tip咁好，上到200唔太可能

海燕

70年代到97前落成嘅應該冇咩問題嘅
70年代之前同97後起嘅就...

盡量啦 所以第5點係最重要

公營先安全, 私樓就

海怡丶杏花丶黃埔

knots姐係咩 係咪姐係到香港個時減弱

又高又瘦，平衡冇咁好，學大陸咁成座冧

希望姐

要驚都係將軍澳驚先

日出康城，＋X哥果堆樓偷工減料到
又無高山擋
近海，有風暴潮就hihi

Google 120knots km

knots係風速

learn better english in school

珠江口地區高達40%

風速，每小時海里

1 knots = 1.852km/h

應該話速度單位
上面D速度係講緊風速

係，私樓呢幾年質素好差，你拆開個主力牆，煙頭膠樽乜都有

點少得西九啲樓

住你下面唔係好得幾多

預計山竹幾時搭巴士？

準備好了

痴線 個風吹關島已經咁既樣
仲要係未變做超強颱風之前

毒撚 W0.1

前面冇樓冇樹，到時吹正都唔知爆幾多塊玻璃

call999無用㗎
上年天鴿澳門咩瀨曬嘢
睇新聞都知啦
真係要call999點會得你一個call咩
邊有咁多人救你同其他call999嘅人

慈雲山丶彩雲一樣要準備吓防風

香港50%
陽江 上川 超過60%

而家話就話台山陽江嗰邊

最驚佢唔知邊下突然北跳

安泰?

On9肯定啦
行到菲律賓沿岸，少左熱帶水氣直接比能量廢3成
磨角個陣，比賓賓吸一吸，又廢2成
北面環流撞台灣又廢2成

入到南海，咁撚大個風吸大陸乾空氣又廢1成，
行到汕尾以南，北面對流狂磨汕尾汕頭，到時實跌到強颱下限cat2
行到香港都磨到變光頭 東南西南堆對流都未拉返去北面就登陸

香港將再次避到颱風對流

JTWC 新報CPA 25NM (46km)

吹關島個陣應該得cat 1 唔係話特別勁
海島打風無遮無掩一定係咁既畫面
所以其實唔需要覺得驚訝

即刻淘寶淘隻艇先

即係唔洗放假

應該今晚開始有北向量？

九月西南季風仲係好癲應該頂到下

毒撚呢
百里鮮去左邊

今晚至明日凌晨

你信佢9up?

我驚個風吹正核電廠多啲

是但啦 當平時落場雨咁算啦

乜野廢一成 廢兩成 咁易計 咁唔洗用電腦計la ...

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)

毒撚

CPA 150公里左右

真心一問 會唔會比山竹吸埋

個風係咪星期日到

完全無可能

北多d其實都有弱8

準備歡送毒撚風

距離咁遠

一路向西

太遠喇
冇乜可能

有無人講下美國個邊個風 好似話勁過山竹?

咩導致山竹會開始有向北量

百里嘉係呀

我喺Windy用EC數據睇番，山竹襲港嗰陣應該全港都食大過200km/h嘅陣風
飛燕打關西嗰陣，甚至海燕打菲律賓嘅陣風有冇咁大力？

副高稍為減弱

海燕點會無

山竹黎琴唔會有200+ 啦

好撚淆 上次天鴿190已經feel到橦樓搖得好勁

搞到個星期日橫風橫雨放假都摺係屋企

十分鐘持續就肯定唔會啦，但係我講緊陣風
最怕香港某啲樓食多幾吓咁大力嘅陣風會頂唔順

住邊

搖係你幢樓正常防風來.

我屋企d 大玻璃都好撚驚 其實穩唔穩陣
如果爆左都幾危險 成個人可以飛出去

山竹轉西北西移動嘅時間將會係關鍵，會好影響之後入南海嘅路徑，聽日應該係關鍵時刻

無記錯既話，賓賓差唔多每三四年就會有Cat4-Cat5橫掃

ec集合

屌.....仙女散花咩

磨汕尾汕頭都磨到北面冇對流
冇對流邊有陣風

集中左西登

啲紅點都差唔多預測

all in陽江

台風21号の暴風域に入っている近畿では走行中のトラックが横転してしまうような猛烈な風が吹き荒れています。最大瞬間風速は大阪市で47.4メートルを観測。45メートル以上を観測するのは1961年以来、半世紀ぶりです。そのほか最大瞬間風速は和歌山市で57.4メートル、彦根市で46.2メートルなど、観測史上1位となりました。

和歌山喺飛燕直吹曾錄得200km/h以上陣風

山竹如果唔行呂宋海峽 經左賓賓國出返來會唔會弱好多？

過兩日副高南落

明 日 漸 轉 多 雲 ， 稍 後 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴。 氣 溫 介 乎 26 至 30 度 。 吹 和 緩 偏 北 風 ， 明 日 漸 轉 吹 清 勁 東 北 風 ， 稍 後 間 中 吹 強 風 。 海 有 湧 浪 。

會 仲會轉向

海燕登陸個時係最勁，陣風有300km/h 或以上
飛燕登陸陣風(四國)大約200km/h左右

弱好多，地形影響會持續向西。去海南島

點到跨唔過21N關口

自己睇，全部都得返cat2,cat3

個風咁撚大陽江我諗我哋都喺眼牆入面

Hong Kong please

如果淨係擦東北角未至於咁大鑊

咁快睇吹中... 好大機會唔中

山竹持續向西，3號封頂
氣象膠成地精，仆哂街

同埋睇埋月份先

一樣,風眼擦角
但成個西南東南象限都會經過賓賓主島
跌落cat2真係比足面

咁就好囉, 唔洗咁大風

見到成班專家係度傾颱風真係好撚好笑

等睇食海南雞

打哂飛機

好威喎地盤佬老豆

蘋果加兩登
只會燈走個風...
歷史永遠是對的

( Show Blocked User - 樽晴☀ )
( Show Blocked User - 唔想返工 )

山竹略有減弱跡象

完全封鎖

寶達?

究竟住係安達果堆住最高果層打風會有咩feel

內定外?

受地型及副高影響，預料持續向西或減慢速度在菲律賓沿岸徘徊

第一幅鮎魚
個次同今次一樣個個打哂飛機

點對法？舊年天鴿消失咗無來？

今次唔提早做好防風準備，到時有意外唔好怪人

地型
笑到抽筋

預測今日餘下時間都未偏北移動？

今晚有機3號
聽日下午有機8號

力醬頂住

全封左佢，咩料

聽日12 號啦

今朝大部分氣象台都係預測聽朝先開始有北向量

EC 11/00Z

如果真係有咁既情況發生 又錯唔晒

西左唔少

氣象撚點睇

講力牆又話唔係正常討論. 見一個BLOCK一個

但係自己又講蘋果燈個風

氣象撚是否自打嘴巴?

前日叫緊台南，今日就陽江

澳門又幫手食

關島突然間爆咗座4000m既山出來就有得地形影響

鮎魚點同今次？

乜重有人講依啲咩

識條撚咩你

果度既樓全部會有一定幅度既擺動抗風

百里嘉 睇個天氣圖好似 掂唔到香港

鮎魚個陣係10月中下旬

以前細個真係試過打，感覺屋企係搖動
仲好驚tim

衝入黎無追post就講，今次生果燈得3個reply左右仲即駁左

毒撚W0.1

有冇熟保險既朋友
係咪依家先買保險已經唔會賠
我16號夜晚10點幾日本番黎

喂 毒撚入鏡啦 夠鐘又係到刷存在感

人竹女火

現在要北多少少少

如果你16號先買,佢有權唔賠,你而家買就無呢個問題

已知既事實, 唔包. 你要係個風未出現前買

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1700 20.8N 117.8E W0.1 410km(ESE)

唔識搖先驚

毒撚的下沉開始來料

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km
#5 CPA TO HK：167km
#6 CPA TO HK：193km
#7 CPA TO HK：176km

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示預報時段尚遠數字實際意義不大
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km

呢度變哂質 淡友都容不下

平西王？

#18細字定大字黎

多謝你有如老母係女人既見解

樓唔擺動，咁大面積點硬食成200km/h既風

但擺擺下D發泡膠石屎會點就唔知啦

原本就有事堆樓，擺擺下會點就唔知啦

sor9ly 我唔係civil eng，呢D問題唔識點答

都好明顯係正常啦

THERE IS HIGH CONFIDENCE IN THE
EXTENDED JTWC FORECAST TRACK THAT IS LAID JUST RIGHT OF MODEL
CONSENSUS TO OFFSET THE UNLIKELY CTCX SOLUTION.

因為 d 氣象膠個個已為自己係專家

八號未？

望落去好似唔大又唔細

天文台會視乎本港風力變化，在明日考慮改發三號強風信號。市民請在明早出門前留意最新天氣消息。

百里嘉環流較為細小，今晚仍與香港保持一定距離。預料百里嘉明日稍為靠近珠江口，與其相關的狂風驟雨會逐漸影響本港。天文台會視乎本港風力變化，在明日考慮改發三號強風信號。市民請在明早出門前留意最新天氣消息。

Windy改左track
沿賓賓北海岸掃
西到沙提

JTWC

HOWEVER, BY TAU 120, THE SYSTEM WILL STILL BE A STRONG
100-KNOT TYPHOON BEFORE IT MAKES LANDFALL IN THE VICINITY OF HONG
KONG. THE TRACK GUIDANCE REMAINS IN GOOD AGREEMENT WITH CTCX AS THE
LONE LEFT-OF-TRACK OUTLIER. THERE IS HIGH CONFIDENCE IN THE
EXTENDED JTWC FORECAST TRACK THAT IS LAID JUST RIGHT OF MODEL
CONSENSUS TO OFFSET THE UNLIKELY CTCX SOLUTION.//
NNNN

真係專家就應該知仲有五日大把變數

西到海南

即係又冇八號？

過左啦

你同其他人講既唔同既喂

我本身一早買左份AXA,但覺得保既野好少所以想睇下依家補有冇用咁解

如你所願 最好1 號都唔洗掛

係咁吹都幾好... 香港又甩難

唔洗俾個咁勁既過黎架

本港8站平均風力60封頂

你睇返上面氣象機構既預測
夠薑寫到明high confidence landfall in hong kong
想點樣睇淡
有得睇淡 我都想睇淡佢
與其睇淡 預最壞情況個時點處理啦

不過windyty 啲track 改得好快...

一日有誠哥係度 一日都唔會打風架喇
各位氣象專家可以收皮喇
留返d時間打飛機啦

同埋我又發現另一個問題,我係聽朝8點機飛泰國,百里嘉咁樣飛我會唔會飛唔撚到

windy just for joke only

淨係北遲咗成件事已經可以唔同晒

山竹係咪比之前行快咗?好似星期日下就已經最近香港了

處理乜鳩呀 你最撚多咪痴膠紙同唔撚出街 傾咁撚耐可以有咩結果得出黎

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

有冇話邊個平時準D?

睇側風勁唔勁既啫
不過毒撚無咩風驚閪咩

買全年保...仟幾蚊....返大陸都包....

星期六會唔會掛 有緊要嘢做

點駁

屌風眼

負評Blcok完再Cap圖
到時唔只三號就學蓮花洛克咁
咁每有風就Post一次Bin C

西右小小重𨶙應.....西登一向勁

星期五你咪知囉, 大自然既野, 點講俾你聽

聽天由命 無人答到你

駁條撚咩班氣象膠 要討論都係消防果班討論啦
連登班傻閪氣象膠係度傾到上晒腦咁真係笑撚死人

好似掂到菲律賓左上角小小陸地 如果掂到會唔會減弱 定有其他因素再增強番

好少見啲氣象中心咁一 致咁行
其實南多少少阻下山都係好事...
不過點睇..
個烈風都走唔甩.

入到南海 天文台最堅 (好似係)

Bin到我好痛痛豬
風膠專家

呢句野JTWC 2013年天兔個陣都有寫
講緊仲有120小時先login
觀望住先有咩問題
依家連佢行巴士定刷菲律賓東北角都未知

有機會減弱,亦有機會改變路徑

當然係南海之王喇

巧多天涯海闊牙🤣😂😘😘

咁其實宜家最重要係咪有冇掂到菲律賓

又無人會理佢地呼籲
佢地以為自己咩人

撞左 因為重整環流會西一段 呢個係數值唔會估計到

定係幾時有向北分量緊要d

成班圍威喂自我良好

暫時ec既估計仲贏緊

拯救香港
佢地仲要好似好憎人想放假咁
咩心態

咁姐係打唔打得成14，15號先可以確定到？

有咩高手覆到呢句

點處理都唔到你諗啦, 唔通吹冧左棟樓你又處理到咩?!

好似會比菲律賓呂宋島鈎向西面，雷州

睇睇下原來5點幾 天涯海闊們放學了🤣😘♥️♥️♥️

成班淡友自我感覺良好

hi到向西都係短期波動 要睇埋大氣環境

一剷上高山就西到bee bee聲

到佢有向北分量果陣就知中唔中香港喇

遲左有向北又撞呂宋 撞完又會散

早左向北又吹汕頭

太近菲律賓既話 入到南海會有一段正西/偏西
個風郁得快既話 偏西幾個鐘成條路徑已經分別好大

點解颱壇天涯海闊仲未現身

推

你鍾意同幢樓共存亡，冇人會阻你
記得買份人壽，受益人填我名喎。

未入南海喎

又係副高問題

今朝睇windy禮拜日食正個風
依家睇又改西咗

咩係人壽呀 老師冇教我🤣🤣

百里嘉 爆發下就好

一日都可以唔同， 所以仲有幾日變數相當大

1700
CMA 62m/s ( 223km/h )

尋日就係 今日畀山竹超前

樓上果堆無鬼聊

咁強勁

62ms

颱風快訊
2018年總1394期
中國氣象局中央氣象台09月11日17時10分
時 間：11 日 17 時
命 名：“山竹”，MANGKHUT
編 號：1822 號
中心位置：北緯13.8度、東經139.2度
強度等級：超強颱風級
最大風力：17級以上， 62米/秒（約223公里/小時）
中心氣壓：915 hPa
參考位置：距離菲律賓馬尼拉偏東方向約1970公里
風圈半徑：七級風圈半徑 東北方向380公里；東南方向300公里；西南方向300公里；西北方向380公里
十級風圈半徑 東北方向140公里；東南方向120公里；西南方向120公里；西北方向140公里
十二級風圈半徑 東北方向80公里；東南方向80公里；西南方向80公里；西北方向80公里
預報結論：“山竹”將以每小時20公里左右的速度向偏西方向移動，強度繼續加強。
（下次更新時間為11日20時30分）

冇人理百里嘉

香港天文台 HKO
7 分鐘 ·

【留意山竹】目前在西北太平洋的超強颱風山竹，預計週末期間將威脅華南沿岸。目前電腦模式對山竹會在香港東面或是西面登陸仍有分歧，而「西登」較「東登」對香港的影響通常會更嚴重。2017年襲港的超強颱風天鴿，所走的就是「西登」路徑，帶來嚴重風暴潮。

不過要提醒大家，若果熱帶氣旋風力強勁，並且非常接近香港，即使「東登」亦絕對不能輕視。

今日都仲係咁 好似鼻毛...

南海之王咁響朵未聽過？

西登即係又接近澳門一步

山竹係咪算行得快?

如果西登，影響香港好似仲耐少少

算

係 但都好難去到星期一

入左南海就係大交合既世界

對香港市內的影響極大

以家EC 最新條路徑西左咁多，係咪仲有一條對香港破壞力最勁既路線？

百里嘉”：

DH 橫欄島=破壞力最勁

唔到意思乜叫DH?

旋臂對流加深

Direct Hit

澳門

想問下歷史上全球最強嘅颱風風速係幾多?

好似冇EC 咁西

澳門又可以共享虫國人的榮耀

都差無計

你香港一樣唔好得去邊

支那軍又可以入去幫手掃地

咁行 分分鐘仲衰過中出

持續食eye wall+危險半圓

西九站爆咗到時支軍就出嚟掃地啦

16-17 級風

天鴿+

個人工島

根據預測明早開始有北向量

戚袋袋！

大家星期日放假做定防風措施喇

因航咁早叫人準備定

飄過去澳門, 橋都唔使要

唔只消波塊 條橋

以威力來講，離香港幾十公里西登好似仲大件事

師兄番庇護工場？

因航咁快手

風暴潮戒備訊息於 09 月 11 日 17 時 00 分發出。
預料12日22時至13日04時之間本澳出現風暴潮機會為中等。
低窪地區可能出現0.5米或以下的水浸情況。
(發佈時間： 2018-09-11 17:28 GMT+8)

澳門成年來唔搞關閘巴士站同地下停車場原來有原因
市民怪錯政府

係咪轉左公關

庇護你

有關西一役仲唔早啲準備咩

條港豬澳大橋食曬

早啲搞好
一陣唔係MPC/AM又忙到爆廠

近排啲颱風別具意義
天鴿打破澳門發展得好過香港騙局
山竹打破大白象工程促進經濟騙局

如果大雨就收埋高鐵皮
今個月通唔到車

颱風山竹正橫過香港以南海域
趨向港珠澳大橋

第二點唔會
吹爛左 又起過 中国又多啲gdp,
中囯成最大贏家

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1700 20.8N 117.8E W0.1 410km(ESE)
1800 20.8N 117.7E W0.1 400km(ESE)

吹爛左咪再起過,GDP gogogo

N未

鼓油！

山竹減弱速度都幾快
3號封頂都俾多佢

GFS係咪就快更新

見到有兩個haters

CURRENT ESTIMATE
Date (mmddhhmm): 09110658
SATCON: MSLP = 912 hPa MSW = 161 knots
SATCON Member Consensus: 151.0 knots
Pressure -> Wind Using SATCON MSLP: 154 knots
Distance to Outer Closed Isobar Used is 190 nm
Eye Size Correction Used is 1.8 knots Source: MW

Member Estimates

ADT: 922 hPa 137 knots Scene: CDO Date: SEP110840
CIMSS AMSU: 903 hPa 170 knots Bias Corr: 0 (MW) Date: 09110658
ATMS: 921.8 hPa 144.1 knots Date: 09110414
SSMIS: 921.8 hPa 144.1 knots Date: 09110414
CIRA ATMS: 924 hPa 130 knots Date:

不如你比理據我 我同你理性討論下？

澳門八號機會高

我夠膽講香港一樣

針9我

百里嘉 ?

3號封頂

撞菲律賓 變cat3

之後副高增強
係400米外走過

大家準時番工

係

邊個話你知聽日放假咁驚

400米

自膠

400米就真係大件事啦

發佈時間 2018 年 9 月 11 日 17 時
警告信號 預計發佈時段 可能性
一號風球 9 月 11 日上午 11 時發出
三號風球 9 月 12 日上午至中午 高
八號風球 9 月 12 日晚間 中等
藍色風暴潮警告 9 月 12 日下午 中等

GFS 11/06Z

菲東 880

FFS派彩

GFS 11/06Z

868 巴士?

400米但三號封頂咩玩法

星期日先做....

868

黑到睇唔到

佢痴左線

可以上到貓5？

去屯門定馬場

唔係已經貓5咩

天文台料「山竹」周末移近華南沿岸 維持超強颱風強度
2018-09-11 HKT 17:54

一號戒備信號現正生效 ，除了熱帶風暴「百里嘉」，天文台表示，位於西北太平洋的超強颱風「山竹」，未來幾日會橫過西北太平洋，並進一步增強，有機會很接近香港。但現時「山竹」與本港仍有2800公里距離，移動路徑會有變化。

天文台署理高級科學主任楊國仲表示，預料「山竹」將會經過呂宋海峽，進入南海，周末期間移近華南沿岸，並維持超強颱風的強度，相關的狂風大雨和風暴潮會影響香港。

被問到「山竹」會否成為去年「天鴿」的翻版，楊國仲說，「山竹」和「天鴿」都是經過呂宋海峽進入南海，但現時「山竹」與本港仍然有2800公里距離，移動路徑和風力仍然會有變化。

868hPa????

行到賓賓個陣個預測圖就改左
撞菲律角賓 變cat2 大幅 向西
北面大偏對流撞台灣，唔見一大半
之後副高增強，北面修復勁慢外加狂磨汕頭汕尾沿岸，變光頭颱
光頭貓2尾快速向西，係香港南部經過

tip唔係先870咩

帶定頂頭盔

Tip先係870?

呢個數值成日都報咁既強度 娛樂數值黎

GFS 11/06Z
唔撞呂宋東北

低過泰培

黑過呀嬌

巧妙咁穿過

868？？咩概念

今晚8點大交合是咪會出最新版路徑預測，到時就可定時update大交合估邊到登陸

係呂宋東北角附近400米掠過

世界一

新手想問hPa愈低有咩影響？

龍卷風咁勁....

山竹行得好快

台東台南高雄墾丁個邊硬食完全體
唔知會變成點

依然一報東一報西

點解打風前咁多蜻蜓周圍飛

颱風中心附近氣壓越低會將海水越帶得高，當埋到近岸邊會有嚴重風暴潮發生

我今日都見到好多

907

氣壓低

頭先去跑步都見到好多

又係copy出黎

抵

R.I.P

黑到痴線

山竹幾時到？

其實每報都係西下東下咁
如果係咁拎返近幾報個mean出黎就中
所以各國氣象部門都冇諗住改track

超多隻 佢地識估天氣

都係搖滾 跟住發射

金鐘站好多小強

山竹依家吸收過多來自赤道西南氣流嘅能量，整合唔切搞到有d便秘同消化不良，等到可能今晚至到聽日打開極向流出，個風就會有真正嘅大爆發 敬請期待

暫時都係星期日

cc 台有post

907 唔係眼花呀嘛

打和咪DH

一日低過一日

香港以南好興近岸增強

有變數稍為 西調空間

907真係廣東沿岸中邊到都死

我仲有個朋友分唔清百里嘉山竹

好大機會星期六晚上最接近香港

土豆兄幾時出詳細分析

低過海燕30hPa

想問下點可以睇到遠少少嘅熱帶氣旋暴風圈幾大同移動速度係幾多？

槽北收左？

天鴿 韋森特 約克

好多人都分唔到

more detail? 唔好制造恐慌

多啲ir圖 vis圖
滿足下巴打們嘅期望
順便畀大家睇番我地有睇充足資料

關天文台咩事...

關天文台事？

好大陣腥臭味

等睇3號波到完場

舊年先十號...今年又

西!!!!!!!!!!!

但泰培海上消散

關天文台咩事, 又唔係天文台控制個風

天文台部超級電腦搞到個風係你放假既時候先中香港

強風封頂，列風都唔會有

天文台次次都係咁 我諗都係因為under商局決定
早排比人屌得勁 先係weekday 中一次
唉，香港已死

人造天劫

但睇大交合同windy都好似星期日中午中近

驚咩，香港福地黎

等睇山竹再被燈

收手啦天文台

台長係總部個駕駛倉控制緊個風

泰培唔係日本 cat 1 landfall 咩

求神拜佛星期一一係打全日一係唔好8

打錯咋？868

個個post都有人負皮，真係得閒

一落order... 想放風假？難了

咁大隻
咁有排先換眼

數值預報預測啫, 到最後同真實應該會有出入既

台長陰鳩高鐵一鑊

俾你10% error 都好撚勁

一日推爆2個post

會唔會有八號？

上帝可憐下我地啦 今年未放過風假啊

呢個世界有班淡友
正經講路徑講強度就話人天文氣象專家懶勁
講防災就話人有乜好防
自己講嘢冇根冇據都可以自我感覺良好 嗡得就嗡
使乜人口大換血 有班淡友就夠香港玩完

天文台署理高級科學主任楊國仲表示，預料「山竹」將會經過呂宋海峽，進入南海，周末期間移近華南沿岸，並維持超強颱風的強度，相關的狂風大雨和風暴潮會影響香港。

被問到「山竹」會否成為去年「天鴿」的翻版，楊國仲說，「山竹」和「天鴿」都是經過呂宋海峽進入南海，但現時「山竹」與本港仍然有2800公里距離，移動路徑和風力仍然會有變化。

不如討論下佢會唔會西到變咗雷州半島弱八算數

上帝話今次你地要真正受下考驗

星期日到

個班假膠黎 淨係入黎搗亂

陷家剷星期日先打風

一定會 個個月都有8號架

GFS幾乎同EC一樣

咁西？

2:00am

其實一至五返工時間打8號好難
一日有24你鐘 當你日頭8粒鐘 巳經係3份之1機會
1/3 x 5/7 都係20%左右
未計路徑 強度

929 究竟係咩慨念

九號頂龍

上川島
台山核電廠

有十架

知道自己就死
快啲交配

比較想知個風點樣行

溫黛都係953

都有990掃中 點都唔弱

咁樣行長州橫潤點會冇颶

瀾*

比盡黑球

18Z Sun = 香港 0200 Mon?

各位ching
我星期日朝早7點機飛曼谷
係咪一定飛唔成
好想知有幾多成機會飛到
再諗下買唔買過張機票星期五飛

十號風球都飛到

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1700 20.8N 117.8E W0.1 410km(ESE)
1800 20.8N 117.7E W0.1 400km(ESE)
1900 20.7N 117.6E S0.1W0.1 400km(ESE)

應該都無， 只係風勢間中清勁。

去另外一個post喇

就算打十號風球唔代表唔可以有航班升降

S

航班情報post 有預測比你參考

點解又慢返咁既
之前係00Z到香港東南100

愈調愈西

雷暴警告夠啦

係咪新的運算結果呀？

可能得幾陣零散驟雨

GFS星期一有機八

咁你又有咩貢獻呀，氣象專家

寫預測模型？租超級電腦自己run?寫程式集合家用顯示卡run?

冇呀，剩係對住氣象圖打J烤

屋企有寵物點算好 有啲咩要幫佢哋準備

天晴啦不如
明明前幾日預報都係好天

係好事定壞事 望唔透

因為風會有一定嘅北向量
點解會愈嚟愈西

中共發功，唔俾登陸大灣區

有無link
我搵唔到

副高勁撚過個TC

關西果陣無咁大

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

旅遊台。

祝巴打好運

快 d 過番嚟，否則只會越來越西

唔好向南
向北！！

覺得毒撚好慘
支持下佢

但係咁，如果TY 本身環流極大，加埋氣壓極低，有一說話可以增加北向量但唔多

關西空港曾經錄得58m/s既陣風
對返者係209km/hr

佢地會答你旅遊膠，咒你墮機ga

撞完賓國，得返貓2，撚有力向北咩
大幅向西是常識吧

好過你班淡友風勢間中清勁都嗡得出先啦
清勁代表幾級風呀？唔好唔識答喎
話我哋 J 啲數值預報（慘喇連天氣圖都唔知係乜 真係衝出嚟柒咩） 你又咪入嚟睇

第一版

淡友全面進場

南支槽本身都係收緊
重點係中亞北支槽lineup唔到南支
南北支分離發展，北支上游為已崩潰阻高無甚影響，下游無大型阻塞高壓
槽線東移過程只會以北支槽形式影響北亞，無法發展成深槽

一般嚟講，深槽會打擊副高東退，淺槽則有機會迫副高南壓
加上九月仍然係副高全盛期，觀乎過去一個月副高表現更加係強勢

副高槽線互動結果，更大機會係五日後略為南壓，將山竹帶向偏西路線
埋岸前超颱內力推北，夾住副高帶西向量

西不過海南，東不過汕頭

好大機會

有得走就一齊走，唔走就準備多啲乾糧食水

你班風迷恨到啦，打到黎又話驚香港出事，而家西去海南就岩

西去海南唔係會渣左咩

完全無人討論聽日毒撚有無機上8~(

請問你地既颱風知識係自學定讀相關科

梗係一齊走！！ 但有兩隻貓， 拎得啲貓糧拎唔到貓砂， 屋企冇私家車又住村屋， 真係好驚水浸， 好似澳門咁走唔切

大家都想打得成，不用分得那麼細

黃雨+黑球

西!!!!
比盡都係3號 準時返工

呢度班氣象毒撚係咁偽善

風勢間中清勁 ( 8級風之嗎)

最慘係有人用專用名詞黎亂咁講 唔識既人就會信晒

多謝土豆兄講解

土豆兄正經分析已經無乜人理

重點都係轉西北射入角，如果行擦菲路線就要睇會唔會比地型吸引登陸。

如果唔登陸，西不過上川島，東不過大亞灣

我都想打得成 等d大陸基建項目收曬皮 等香港人醒下

唔好轉彎同減弱

至少我會理

如果全部唔收皮，有咩感覺？

有冇人可以簡單講解下咩意思

副高會比預期中強

8號收貨

GFS路徑

唔好咁講呀，一陣又好怨婦咁咩咩咩富高勝，香港真係福地架啦

天鴿有 190?

中間經過巴丹群島個實測好重要，如果真係咁行

湛江都收貨

副高係咪會令個風減弱

就咁睇應該都會大部分時間食中暴風

完了，會一直西調

簡單黎講副高比預期中強會令路徑比預期偏西

副高係引導個風行
無副高東風咪今年三隻自產咁無出頭

按GFS個預測，澳門又要玩完了

Brain is awesome I wish everybody had one

你識唔識人寫程式自己run
以前台壇有opensource比人自己改自己試

大清洗之後無哂

一句講曬 幾時有假放?

因為有北支槽，擠壓副高南壓

變咗西登仲撚衰啦

星期六日就有

想問個風距離香港幾多對香港做成最大威脅？

依條路係海時間長，差在是否在暴風圈內，近少少成個香港島中，關鍵是否在坐巴士北跳果下

唔明繼續問

出街著件雨褸／雨披

土豆係度回po好感動

理下百里嘉啦

無啦

土豆兄介唔介意喺kma幅圖畫埋條北支槽出嚟

完了吧

Gdp go go go，工程又旺多十幾年

毒L向北走先有機會理

全世界係咪得美國先興撤離某啲州份, 全家大細坐飛機避風

而家山竹係咪已經冇能力屌爆副高弱點轉北？

假膠可唔可以唔好再搞亂檔
有唔少人認真追post學野⋯
淨係呢個post都已經block咗好多個

Cd rom咗好耐 忍唔住

聽日雨都未必落無咩好講

要有大槽幫拖先得

澳門收皮機會好大
賭股跌到仆街

大氣高層面環流分析，北亞（俄羅斯中北部）有冷空氣南下

如果冷空氣太強會打擊副高，造成東退，後果就係颱風沿東退嘅副高邊緣拗北，隊去台灣附近

今次冷空氣較弱，但仍然同副高有互動，結果係副高被迫南壓，將山竹迫住西行

疊加山竹超颱內旋力，會有一種北飄嘅力，結果就係略為同依家大機構唔一樣嘅彎線走向

土豆巴

peter 兄原來都有追風
記住放風假時唔好噴消光，瀨硬野

西調機會大過東調
但內力北行嘅影響不能抹殺

咁係咪會比數據西 陽江至湛江

They fxxk like there's no tomorrow.

食得屎 副高加藤原都指個風去香港....

try try，依家啲手機方便好多

好耐無見土豆巴 拜一拜先

定數值已經預左多左既西向量

我想問佢内力向北係唔係通常埋岸前先會出現？

有，但弱點未至於有大虛位（例如減退中嘅鞍型牆）讓畀山竹轉北
無起始虛位就唔會忽然轉北

藤原

咁如果山竹依家未到南海，早啲向北行，中珠三角機會又高咗？

屌你老味 又副高又黑球又藤原 以為你班氣象膠識好多野 笑撚死人

禮拜一放假既話就砌左隻彩透nu佢

加藤鷹

同埋之前見到 如果擦過呂宋 會有背風低壓 吸個風去南啲
想問吓背風低壓係點形成
同埋呢個低壓係咪會強行拉個風眼落自己到 造成「吸個風去南邊」？

不過呢度班專家話星期一無得放

如果將有埋d槽線既標示先岩我啲新生學野

減速

路線偏西，但著陸點都唔會拋得太遠，最後段路靠近副高邊緣，超颱內力北飄力絕對可以主導

估計係香港東50km~香港西200km內

氣象膠呀 邊有藤原呀？你地唔好玩我啦

近兩報反映咗係路線上

溫黛路徑上岸嗰個case差唔多係最惡劣，喺香港西部大嶼山landfall，香港喺正個風中心嘅東北面，處於危險半圓眼壁兼受接近中心最高持續風力影響，無論新界東吹東北風，定係港島離島吹南風，颱風帶來嘅風暴潮同持續颶風都會令成個香港嚴重受災

you r damn right

會唔會變黑格比路線？

希望早少少北

如果偏西路徑多少係視乎副高同大槽互動後既南壓輻度
咁你認為關鍵預報會係12-24+hr出現
定要等山竹入南海先明朗？

真係未坐巴士都唔好咁快開心住

我覺得最快都要過巴士,睇下會唔會受地形影響先明朗

我新界撚返數碼港
如果朝早打晏就落波無shuttle我返工要三個鐘
即係代表我係八號十號波未落前一個鐘已經要出門口

未開始感受到山竹 都就快到第六個post

星期一啲飛機都cancel 曬

奴隸

molamola
中出香港唔該

宜家等過呂宋再落定論都未遲
btw尋晚關島條片真係cls

係窮呀dlgh

寧西莫東

Send

Tvb 都有講

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/11
1040 T1
1100 20.8N 118.3E 460km(ESE)
1200 20.8N 118.2E W0.1 450km(ESE)
1300 20.8N 118.1E W0.1 440km(ESE)
1400 20.8N 118.1E STNR 440km(ESE)
1500 20.8N 118.0E W0.1 430km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1600 20.8N 117.9E W0.1 420km(ESE)
1700 20.8N 117.8E W0.1 410km(ESE)
1800 20.8N 117.7E W0.1 400km(ESE)
1900 20.7N 117.6E S0.1W0.1 400km(ESE)
2000 20.7N 117.5E W0.1 390km(ESE)

入400 都無人理

垃圾

正常平時己經嗌緊北!北!

兩粒鐘前我咁講仲俾人屌

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

有專人分析風險

記得買旅遊保

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區
[url]

而我不知道百里嘉是誰

TS 直襲都未必有8，都係址吧啦

希望有個強3降下溫算

前排有個post ，個巴打仲幫人睇旅保條款，幾有用

快d走啦 咪吸晒山竹d能量

上年好似有個風都係TS有8？

TS直襲就點都要8既
最多實測冇烈風先降TD

頂 星期日約左朋友去行山 頂硬上

rip

希望百里嘉毒撚向北 山竹就死遠啲啦 唔想搞到咁大

其實睇毒撚路徑 係未可以評估各大機構預測準唔準
從而評估山竹條路徑

以正視聽

記得買份好D嘅人壽保險畀屋企人

仲有一個變數就係西翼重心會唔會擠壓返做東翼重心

想睇多啲土豆巴分析

助人互助

d人仲未識分山竹同牛肉

切記唔好打999

諗起海燕

以 上 是 有 關 熱 帶 風 暴 毒 撚 （百 里 嘉）的 最 新 消 息：
垂 死 掙 扎 中
EC又 贏

副高東西環？

熱帶氣旋 毒撚
最高信號
Error----MANGKHUT

超強颱風 山竹
最高信號
55% 8 >65%
5% 9
40% 10 >30%

好似沉咗底

或者佢連山都未上到就要回頭呢

我都要自助自救

喂 氣象膠 邊有散呀 你地唔係識好多野架咩

山竹太霸王，越南果堆水汽應該係牛肉既都搶埋

我就唔信你8號風都仲行山

一唱一和又做得幾好

佢地先係識最多野既氣象膠

就黎講到會原地消散

突然氣象膠話散就散啦 平行時空架嘛佢地

係，減弱比預期快，比較之前預測路徑西左好多
好大機會唔坐巴士，直接橫掃賓賓，受地形影響再北調，係香港300km外徘徊cat5變cat 2

你想死唔好搞消防呀

似南海消散，風季結束，明年請早

西馬倫

似向西行多陣向東行 直飛美國

走啦 我理性討論緊

下？ 訓醒個風就冇左啦 邊入到南海

都唔知未到+48咁興奮做乜

我都想做風膠專家

收到內部消息,山竹入左巴士後會一路西調,因副高+內陸乾氣氾影響,會係香港500公里外擦過

冇錯真係收得工唔好入嚟啦拜拜

幾時去海南島呀

不如話聽日中共放個核武起嶊竹上空引爆
個風頓時消失

開始減弱

你老母就畀人屌到散

土豆巴 北支槽係咪姐係呢條？南支槽又係邊？

同埋之前見到 如果擦過呂宋 會有背風低壓 吸個風去南啲
想問吓背風低壓係點形成
同埋呢個低壓係咪會強行拉個風眼落自己到 造成「吸個風去南邊」？

追一次post
Block幾條友
幾撚多歲呀 咁大個人仲要專登入黎搞事 戒奶未呀

咪理佢啦ching,山竹跟本唔會打到香港,可以放心返工行山滑浪

如果好似上圖咁預計既話
香港會長期係危險半圓同強對流入面
擦數據

好撚生動 又強行拉，又吸又拉風眼

L1B.H08_IR1_coast_640

小學雞岩岩開學冇野做

其實都諗到呢班要靠喺網上撩事鬥非去攞存在嘅人，現實中係有幾咁廢物只要無視佢哋就得，應都唔使應

毒撚爆發

攪到想學野既人信錯野

JTWC, ECMF, GFSO
CPA TO HK (KM) COMPARISON

CMA 65m/s (234km/h)

西登的話

梅窩 坪洲 愉景灣 置富花園 邊度大風啲

cma都癲咗

個山竹聽日升做cat 5 !! 好恐怖

隻眼好兇

最接近香港係幾時？

終於搵到呢張圖

淡友思維

向東北/東南既地方

大交合新款路徑圖好難睇啊
Mark低嘅時間少過舊款
都唔知幾時吹到邊度

點解大交合唔update 山竹條path?

都未70m/s，驚咩野啫

咪踢爆

港豬: 韋森特同天鴿夠打10號啦 香港都冇事啦 怕咩山竹

偽造文件發放虛假資料？

未到125E前淨係10點同22點update兩次

咁遠都搶到？

呢個post啲人係咪會去報科學主任？

新款cut左經緯度

我真係識人八號上過山頂

就係搶到你吹咩

好似係 有 科學主任

首先你要讀理科

好行唔送

大帽山睇雷達？

EC

乾氣氾濫

點呀宜家
太忙追唔到post
我有兩個問題
第一個問題係星期幾有八號？
第二個問題係聽日幾點港島會落雨？

完

e個大陸架

天文台成地精科學主任

香港預測打香港
中國預測打陽江
其餘台日美中間

忙大哂呀 ？
你當人地係你隻狗呀 ？

係呀，剛剛呢幾日登，有五皮嘢
我喺呢度抄個user name寫落cv唔知得唔得

連燈保佑香港

你話你自己係宋文娟fans就請

毒撚又刷存在感

個日期時間tag先on9
都唔知佢講緊邊點

幅圖好似唔係山竹

答咗槽線呢個問題先
北支南支唔係一個絕對位置
依家俄羅斯北部個條深藍係北支槽
華北個條係南支

華中地區仍然受副高支配

南支槽上邊係脊區，形成南槽北脊狀況，多數係華北晴冷，弱冷南下造成弱濕冷（偏東風）

重疊左呀 下面d線路係百里嘉

玩連登一定是毒撚

你一定唔知我講緊邊個毒撚

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）＋1822號 山竹 MANGKHUT（26W）#6

地精科學主任 諗起以前個套漫畫水星領航員

撐撐撐撐撐撐撐手

依家去到問埋幾點落雨

個風叫毒撚其實